【反送中】患第三期肺癌綠衫伯伯肚皮中彈被警拳打腳踢 女兒獨家專訪：香港人要行出嚟

6月12日的「反送中」示威，警方初步點算發射了150枚催淚彈、數發橡膠子彈及20發布袋彈。在金鐘衝突現場，有多名示威者中槍後倒地。其中一段網上廣傳的片段可見，警方向一名身穿綠色上衣的伯伯發射橡膠子彈，打中其肚皮並倒地，三名俗稱「速龍小隊」的警員約半分鐘後將其搬離現場。TOPick成功接觸片段中綠色上衣伯伯的女兒Frances，確認片段中倒地是人稱的「老吳」，當日中彈後倒地被送到在瑪麗醫院，昨日（13日）下午約3 點則由普通病房轉到羈留病房。
Frances在獨家訪問中透露，當晚抵達醫院時，有三名便衣和三名軍裝警員圍住床邊，其中一名便衣警員要求她簽署一份文件，聲稱「冇乜特別，係普通見證」、「簽呢份嘢好簡單，簽左先」。她指「唔知呢份係乜，唔想簽」，要求警員讀一次並錄音，警員回覆指錄音會妨礙司法公正。Frances對此感到詫異，直言：

我要俾人知，我驚有人步我後塵。

她隨即表示會找律師，警方隨後取走該文件。她其後獲得義務律師給予法律意見，指有權不簽署任何文件。
Frances引述老吳對她說，中彈後倒卧在地上，被幾名警員拖到某一處，「拋落地下」，期間被拳打腳踢，踢中腰部，其後送上白車送到醫院。Frances表示老吳的肚皮中了橡膠子彈，幸有腰帶擋一擋，仍有皮外傷，而右膝對上位置沒知覺。老吳現時仍在醫院留醫，病床附近留守警方透露，案件將交由港島區總區重案組跟進，未知他會否被落案起訴。
本身有哮喘和癲癇症的老吳需長期服藥，至去年確診患上第三期肺癌。Frances指老吳向來支持社會運動，認為面對不平事需要發聲，早前民陣發起三次反修例遊行均有出席，認為爸爸願意走到前線，很大原因是希望保護下一代。

老人家都五放過 狗都不如

痴撚線